特朗普：軍事解決北韓方案已備

【Now新聞台】朝鮮半島局勢升溫，美國總統特朗普今日稍後會與國家主席習近平通電話，講述目前北韓形勢非常危險。特朗普亦考慮美國單獨對北韓實施更嚴厲制裁，重申美國軍事部署已經就位，希望平壤政府認清事實。

正在休假的美國總統特朗普與完成亞洲訪問的國務卿蒂勒森和常駐聯合國代表黑利會面後，再次回應北韓問題。雖然一再強硬發言，但他指自己是最支持和平解決問題的總統。

特朗普亦正考慮在聯合國以外美國單獨對北韓實施更嚴厲的制裁，並重申與蒂勒森兩人應對北韓的態度一致，認同循外交途徑令北韓了解使用武力的後果。

特朗普於同一天亦宣稱美國很多人對他的強硬立場覺得高興，希望北韓認清事實，放棄武力，否則平壤將深切後悔。

特朗普早前在社交網站發文，指美國軍事解決北韓問題的方案已準備妥當，形容已瞄準目標、彈藥亦上膛，希望北韓領導人金正恩會另覓出路。

美國國防部亦表示，與南韓的年度軍演會如期在本月21日展開。

不過，美聯社報道，美朝高級外交官員包括美國對北韓政策特別代表尹汝尚與北韓駐聯合國高級外交官員朴成日，過去數個月透過非正式渠道對話，雙方就兩國關係各方面溝通，但報道就不能夠確認有否包括試射導彈和核問題。他們之前促成美國大學生瓦姆比爾在北韓獲釋，雖然他返國後不久死亡。

美國前副總統戈爾亦認為，特朗普雖促成聯合國通過加強制裁北韓，但最近的強硬言論不智，危害美國安全。

俄羅斯外長拉夫羅夫就再敦促華盛頓和平壤接納中國和俄羅斯建議的「雙暫停」方案，即北韓凍結核武活動、美韓停止聯合軍演，重啟北韓核問題談判。

戰場：twitter